蟲蟲危機！ 中國大豆關稅戰被「它」扯後腿

中國在加徵美豆關稅後，便欲透過提高國內產量等措施彌補大豆缺口，但近期卻出現農業危害「扯後腿」。《CNBC》指出，中國1月起便發現斜紋夜盜蟲害，可能使增產計畫泡湯，迫使中國進口更多玉米、大豆等作物。

美國農業部在本週發佈的1份報告中稱，斜紋夜盜蟲的擴散速度遠遠超出預期，目前至少在6個省份發現，且大多數農民缺乏有效應對的認知與資源，極有可能在未來12個月內蔓延到中國所有的糧食生產區域。

斜紋夜盜蟲俗稱黑肚蟲、土蟲或行軍蟲，食量極大，是斜紋夜盜蛾幼蟲，中國的幾十種作物可能都是受害者。美國農業部表示，中國當局已採取緊急行動反應，但該蟲在中國沒有天敵，可能導致玉米、米、小麥、高粱、甘蔗、棉花、大豆、花生等經濟作物的產量、品質下滑。

中國每年生產大約1600萬噸大豆，但每年用於動物飼料和油的進口量超過8000萬噸。中國也是世界第1大豆進口國，是美國最大的大豆買家。

《CNBC》補充，除了蟲害，中國的非洲豬瘟疫情仍未平息，因此中國的肉類、作物可能都得仰賴他國進口，也為中國當局帶來巨大壓力。